民進黨通過新決議文：恪守1999年台灣前途決議文 拒絕一國兩制 定錨為太平洋的台灣

民進黨新決議文：恪守台灣前途決議文 拒絕一國兩制

民進黨全代會今天通過「社會同行、世代共贏」決議文，決議文中提出四項主張，包括堅定捍衛台灣主權獨立，積極鞏固民主安全防衛；強化政府民間協力治理，提升黨與社會連結機制；推動公平永續社經轉型，促成社會同行世代共贏；堅持民主人權做世界的台灣，分享轉型經驗重新定錨於國際。

決議文中指出，在中國政府明確提出「一國兩制台灣方案」的併吞台灣主張後，台灣作為主權國家的存續、國家安全的維護、區域的和平穩定現況，已不再能依靠兩岸間單方面的善意，或是缺乏共同價值為基礎的經貿互動來維繫，「我們該依靠的，是堅定維護的台灣主權，是持續鞏固的民主治理，是轉型強化的社會經濟體質，以及重新定位後的區域與國際角色，如此才能達成『社會同行以強化台灣，強化台灣以連結世界』。」

決議文中也指出，民進黨總結階段性的執政經驗，提出「社會同行、世代共贏」決議文，向各界表明民進黨對下一個階段台灣社會經濟轉型的看法與主張，以期使台灣度過轉型陣痛，抵禦來自中國的非民主擴張威脅，用更厚實的基礎，迎向世界秩序與全球經濟模式變遷的新挑戰。

決議文提出四項主張，首先是「堅定捍衛台灣主權獨立，積極鞏固民主安全防衛」。文中說明，「明確拒絕中國政府提出的一國兩制主張，並堅定恪守本黨於1999年通過之『台灣前途決議文』等，重申台灣的前途走向，屬於台灣全體住民的自決權，並在此基礎上，持續穩健推動符合國家現狀與未來需要之相關體制改革措施。 」

民進黨主張，在保衛台灣安全方面，應持續推動國防自主工程，強化自主防衛能力，有效嚇阻任何侵犯台灣主權、安全之行為。在維護台灣民主憲政體制不受滲透、破壞方面，則將持續完備國家安全與民主防衛的相關法制。

決議文也指出，必須強化政府民間協力治理，提升黨與社會連結機制。文中說明，民進黨體認到改革推行的過程中，既有治理模式的不足。政府體制的侷限與行政體系的慣性，已不足以應對新經濟模式、新社會結構下的複合性問題，也難以回應轉型過渡期間，適應能力較為脆弱的群體之保護。

決議文也說，將推動公平永續社經轉型，促成社會同行世代共贏。文中說明，民進黨意識到，全球經濟與產業結構正在大幅改變，氣候變遷的危機刻不容緩，而傳統生產關係也面臨新的經濟模式，如數位創新、跨境服務、產業鏈轉型、人工智慧等挑戰。

民進黨主張，為了提升台灣社會在新型態複合式挑戰下的適應能力，包括產業、勞動、環保、財政、國土治理和社會福利體系，都須通盤檢討調整，行政體系的跨部會協作機制亦須增強，「不只行政體制的靈活調整，我們更要以公平、永續的社會體質整體強化為目標，穩健推進社會經濟轉型，跨越代工生產模式的瓶頸，減少對中國威權經濟體的過度依賴，並避免條件相對脆弱的群體在轉型中被遺落。」

最後，決議文指出，將堅持民主人權做世界的台灣，分享轉型經驗重新定錨於國際。文中說明，民進黨不將台灣的定位侷限於台灣海峽一側，而是以太平洋的台灣、世界的台灣自我期許。台灣的民主鞏固、人權保障等成就，以及密切的國際經貿連結，都是台灣和區域中理念相近的夥伴持續深化關係的重要基礎。台灣社會經濟轉型的階段性成果，「縱然礙於我們的國際參與持續受到中國打壓，但這些成果依然足以成為和世界各國更加緊密合作的基石。」

Good

恥夾又不爽了

全民核彈！全部軍師立即響應美國，草擬制裁港共企業名單！

美國已經批准審核香港人權及民主法案2019，國會議員可以制定制裁名單。
請各位軍師善用呢個機會，依家大家應搜集一切過往新聞片段、照片、新聞報導、政府新聞公告等一切資料，羅列所有協助侵犯香港人權嘅個人、企業嘅罪證，整理好一份名單，寄俾美國嘅國會議員。
只要佢哋落入《全球馬格尼茨基人權問責法案》嘅制裁名單，咁個人或公司經濟即刻受到重創。咁呢班商人到時就會調轉槍頭，向政府施壓要求政府讓步及妥協。
我在此拋磚引玉，請大家接力發掘：
香港警察：非法鎮壓、濫捕和平示威者，無顯示警員編號及無出示委任證，應全體受到制裁。所以請大家依家要整理好現役警員清單。
律政司：無理監控
政府新聞處：惡意抹黑示威者，為港共政權掩飾罪證。
黨鐵：多次協助警察鎮壓示威者，721車務控制中心落order迫停列車，任由黑幫恐怖襲擊。
新雄雞：縱容警察在其屬下商場毆打、濫捕示威者
狗巴、八達通：將示威者八達通資料交與警察抓捕
中國國務院港澳辦、中國外交部、中聯辦、人民日報、中央電視台、環球時報、太公文匯報、賣過百份報、黨媒01、巫線、腥賭日報：惡意抹黑示威者，散播仇恨言論，為港共政權掩飾罪證。
富臨：主動為參與鎮壓和平示威者嘅黑幫提供膳食。
國家民航局、國泰、拮野家：打壓參與示威嘅員工、或以政治原因炒員工
中國政法委：打壓及恐嚇李嘉誠同情年輕人的言論
等等。

我地要做嘅係，向美國參眾議員建議制裁名單及佢地罪證。一旦制裁名單上嘅人士、企業受到美國制裁，以後就無人及公司可以同佢做生意。否則同受制裁。例子如下：

中國企業違反伊朗制裁令 美國務卿：將進行懲罰

美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）周三（9/25）表示，部分中國公司及個人因違反伊朗制裁禁令，而正接受美國的相關制裁。 美國之音報導，美國財政部周三在其官網上公佈了這次最新制裁的對象，包括5名中國公民和6家中國實體。龐皮歐在紐約聯大會議期間參加一次會議時說：「正如我們對中國和所有國家所說的那樣：要知道我們將對每一次違反禁令進行制裁。」 龐皮歐還說，華府正努力讓各國了解跟伊朗革命衛隊做生意的風險，美國將懲罰那些違反制裁並且繼續跟伊朗接觸的實體和個人。 據悉，這6家被制裁的中國實體是中遠海運（大連）有限公司、大連中遠海運油運船員船舶管理有限公司、中和石油有限公司、昆侖航運有限公司，昆侖控股有限公司和飛馬88有限公司。https://tw.news.appledaily.com/international/realtime/20190926/1639203